\chapter{Důkaz komutativity a asociativity funkce $w^{\oplus}$}
\label{chap:dukaz}
\newtheorem{veta}{Věta}
\begin{veta}
Funkce \begin{equation}
            w^{\oplus} = w_1 \oplus w_2 = \frac{w_1 \cdot w_2}{w_1 \cdot w_2 + (1 - w_1) \cdot (1 - w_2)}
       \end{equation}
 je komutativní.
\end{veta}

\begin{proof}
Aby funkce $ w^{\oplus}$ byla komutativní, musí platit  $w^{\oplus} = w_1 \oplus w_2 = w_2 \oplus w_1$.
Použijeme přímý důkaz.
\[
L = w_1 \oplus w_2 = \frac{w_1 \cdot w_2}{w_1 \cdot w_2 + (1 - w_1) \cdot (1 - w_2)}
\]
\[
P = w_2 \oplus w_1 = \frac{w_2 \cdot w_1}{w_2 \cdot w_1 + (1 - w_2) \cdot (1 - w_1)} = \frac{w_1 \cdot w_2}{w_1 \cdot w_2 + (1 - w_1) \cdot (1 - w_2)}
\]
\[
L = P, \text{věta platí}.
\]
\end{proof}

\begin{veta}
Funkce \begin{equation}
            w^{\oplus} = w_1 \oplus w_2 = \frac{w_1 \cdot w_2}{w_1 \cdot w_2 + (1 - w_1) \cdot (1 - w_2)}
       \end{equation}
 je asociativní.
\end{veta}

\begin{proof}
Aby funkce $ w^{\oplus}$ byla asociativní, musí platit  $w^{\oplus} = (w_1 \oplus w_2) \oplus w_3 = w_1 \oplus (w_2 \oplus w_3)$.
Použijeme opět přímý důkaz.
\begin{align*}
L &= (w_1 \oplus w_2) \oplus w_3 \\[3ex]
&= \dfrac{\dfrac{w_1w_2}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)} \cdot w_3}
{\dfrac{w_1w_2}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)} \cdot w_3 + \left(1 - \dfrac{w_1w_2}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)}\right)(1-w_3)}\\[3ex]
&= \dfrac{\dfrac{w_1w_2w_3}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)}}
{\dfrac{w_1w_2w_3}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)} + \dfrac{(1-w_1)(1-w_2)(1-w_3)}{w_1w_2 + (1-w_1)(1-w_2)}}\\[3ex]
&= \frac{w_1w_2w_3}{w_1w_2w_3 + (1-w_1)(1-w_2)(1-w_3)}
\end{align*}


\begin{align*}
P &= w_1 \oplus (w_2 \oplus w_3)\\[3ex]
&= \dfrac{w1 \cdot \dfrac{w_2w_3}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)}}
{w1\cdot \left( \dfrac{w_2w_3}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)} \right) + (1-w_1) \cdot \left( 1 - \dfrac{w_2w_3}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)} \right)}\\[3ex]
&= \dfrac{\dfrac{w_1w_2w_3}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)}}
{\dfrac{w_1w_2w_3}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)} + \dfrac{(1-w_1)(1-w_2)(1-w_3)}{w_2w_3 + (1-w_2)(1-w_3)}}\\[3em]
&= \frac{w_1w_2w_3}{w_1w_2w_3 + (1-w_1)(1-w_2)(1-w_3)}
\end{align*}

\[
L = P, \text{věta platí}.
\]
\end{proof}
